[大學ECON] 想問一條MC Question

Which of the following events will cause a reduction in equilibrium output?

A) an increase in marginal propensity to save
B) an increase in taxes
C) a reduction in marginal propensity to consume
D) all of the above
E) non of the above

答案係D 但係唔明白點解MPC MPS會影響到

呢樣嘢唔係只會影響到multiplier effect, 假設有autonomous spending改變先會有影響咩 我係咪miss左啲嘢

唔識啊

Econ2123?

你畫個keynesian diagram 出黎，change in MPS MPC即係個slope變，咁slope變Y同ZZ line intersection(eqm output)都會變架

再者用eqn, assuming closed economy, I exogenous :
Z=c0+c1(Y-T)+I+G
If you change c1 (or s1), Z will change, level of output which equates Y=Z will also change.

Hi

係呀 我詳細睇下先 麻煩哂巴打

Ding fei? 幾時考，今日見成班人溫

中學Econ level MC炸喎

星期三

你叻我廢呀嘛

Btw問多小小確定下
係因為c0+c1Y-c1T+G+I , dependent variable Y 有 個slope係c1 所以 slope 改變Y都有改變？

唔明你問乜

Z=c1Y+(c0+I+G-c1T)
(think of maths: y=mx+c)

c1(=1-s1)改變姐係slope (m)改變，畫圖你講你條slope變，intersection with 45 degree line 會郁左，假設你條線平左(c1 跌)，個intersection點會前左(eqm Y細左)

Google pic

今個sem 2123 應該無讀dse econ既

同埋無MPC/MPS

明白哂 我想問埋LM curve嘅slope

佢given L=kY-hi, k= income sensitivity of demand for real money, I = interest sensitivity of demand for real money

k increase 令條curve上升嘅原因係咩？
唔係好關econ事 係我數學理解差

調翻做y=mx+c form 先啦